[it 老手入]Vendor 係咪通常寫垃圾code?

講講我背景先，我唔係讀cs 出身，但自學咗兩年coding, 專寫html, css, js, 另外因為用過其他framework 同寫過其他網，所以都識php同ruby(唔專),樣樣都識啲

十日前去咗間vendor 返我第一份web developer 工，即刻接手要debug 一個用laravel 寫嘅project。我睇咗啲source code 發現，frontend 冇optimization 唔在講，成條team 又冇統一formatting, commit guideline, 唔import export 嘅jquery 千字文，hardcore database...

其實呢個係香港vendor 普遍嘅情況，定只係呢間公司嘅問題？in-house 嘅code quality 係咪會好啲？作為新人，兩者有咩取捨

咁你都做

in general 愈大既vendor就愈垃圾

你公司問題

有另外2個offer

其實佢哋靠咩搵咁多生意

開名

少年 太年輕了
我答你 係

香港唔寫垃圾CODE既公司係好稀有
一個PROJECT幾百手掂過又冇人REVIEW D CODE一開始唔爛都慢慢變垃圾

RUN到就得，客唔係要你D CODE有幾靚，係要個UI符合要求同D野FUNCTIONING WELL

係在坐都係垃圾

係 vendor基本都係寫垃圾code
分別只係垃圾程度
如果有vendor project啲code係靚啲既, 咁多數因為係個客果邊會review你堆code

fast but dirty

My code can run 理撚得你

群帶關係接政府 projects
整套冇乜價值嘅 ERP 賣黎食政府支助

其實對客黎講真係無分別
反正佢地係要個結果
係debug果個死姐
姐係你

上星期真係睇撚死我

工時長，UAT 既時候先開始真係傾 requirement，PM/BA 唔 care IT 既意見，有時間做 BD 但冇時間 set 返好 d standard, etc

其他公司咪又係會出現咁嘅情況，
係睇你條team個pm 同sa 有冇心同有冇料啫

當你做得好執得靚，公司最後只會俾更多屎你執，變相迫人寫垃圾

睇公司文化，budget 夠時間足，俾 programmer d 糧又唔差，我見到某啲 vendor d code 喺高汁。 (但見到咁多 condition 就知佢唔會多得去邊 )

錯喇，執咗屎邊有人知架
你用長時間幫人執屎寫到靚靚仔仔，人地唔該都冇聲喺你個靚堾上面輕易起樓拎kpi 咋
到時pm 同sa 會問你performance 點解咁差

你做Vendor你都會咁做
執到靚一靚 冇人會多謝你仲會屌你用太多時間做無謂野

寫到個system 易main 即係個個都可以取代到你

呢位巴打講得岩
好多人都剩係睇個System行唔行到，有冇bug
理得你背後d code點寫

執靚哂d code,但system 冇乜改變，執完同冇執冇分別，d人會話你冇做過野

尤其是閪客
佢理撚得你寫得幾靚
遲咗交貨仲問返你轉頭做咩要咁耐
答佢要Review code做refactoring
佢：本身件嘢咪行到囉，仲嘥時間改乜

客人開乜價有幾屄咪交乜貨囉，有啲嘢相輔相成

香港中小企客出名屄

又要求多多，又俾說話你聽，講到揼 code 唔洗時間唔洗本咁，你咁叻咪賤價搵大陸人做囉，係交𠵱啲貨㗎啦，鬼叫你屄先

Run到理得你死
Run 唔到落個cr慢慢同你改 逐個cr收錢

因為Management短視
諗住run到就得

所以咪請左你做frontend
你識睇php backend啲code嘛

無需要寫到咁好，做完又未必收到maintenance, 個客要求高筆直少，畀你寫靚code 但係公司做到蝕，咁點做呀

寫靚曲係做自己産品先需要

Vendor有幾多唔忙
Vendor有幾多人掂過D code
最後咪爛

如果個vendor有自己product咪應該會好啲⋯

睇過vendor寫既code
想死既心都有

香港係
外國唔係

thoughtbot thoughtworks呢啲Vendor世界級

個System 寫到一半要改野加野
deadline又冇延期
最易出現爛code

我明點解in house寫垃圾
但係vendor做完D野可以原汁原味咁賣比第二個客
今次蝕住做, 下次0 cost咁賣比其他客, 一樣可以
做vendor做到咁 ,只能怪CEO冇眼光

原汁原味？ 你做幾皮細project可能得，做個project 十幾廿萬起基本上一定係customize，份spec 由頭寫出黎，個問題係，個個客都一定要啲重覆既基本功能，又要加自己既特別要求 (當你a,b,c,d,e )先會畀呢個價

第二個客又要(b,d,e,f,g)，咁你cut 左a,c 加f,g ，無可能係0 cost；你可以加晒a - g去code base，最後咪變左一pat屎

今次蝕做，蝕頭賺尾，通常變左蝕頭蝕尾。你講既0 cost 賣畀人只可以用SaaS既方式先做到

咁你解釋下kubernetes點樣產生
眼光呢D野好難教, 我有眼光就唔洗做狗

淨係跟requirement, 咩撚都係寫死, 做到太monolithic, 就唔洗諗啦

香港唔寫垃圾code真係好少有
你問下邊間香港公司有code review.

其實都係踏腳石
拎完經驗就移民啦

其實外國嘅it 係點？in house 同vendor 都好

我見啲公司會肯endorse 啲open source project, 好正

睇人 睇公司
我見過有 vendor 啲曲好靚
亦都見過有 in-house 寫野 a1 a2 a3 a4 a5

a1 a2 a3 啫係點

variables

cls 呢啲真係睇死人

係
重要N 個地方啲 variable a1 a2 a3 a4 a5

簡單講時間，金錢，品質
只可以三選二
大部份要快，要平，何來品質

你遇過？有冇屌寫嗰條友？

人肉minifier

垃圾先去做vendor, 寫出黎既code當然係垃圾

可能我就係寫嗰條友呢

究竟一隻 IT 狗對件 project 有幾大怨氣先用 a1, a2, a3，我頂多 back-end test case 寫 foul languages